有冇人同我一樣有社交厭倦症

對人對耐左會好撚攰
想自己一個靜下
所以成日睇落好似好唔合群咁
實質上係每日社交上限爆左quota
尤其成日要聽住身邊人冇營養嘅話題
會寧願自己靜靜地一個思考
獨處嘅世界相比之下反而仲有色彩 仲自由

社交到底為左咩...

好毒

為左為安靜嘅世界加d煩囂

我有朋友都咁講過
應該內向嘅巴絲先會明

d同事都好鍾意搵我吹水 佢地同我吹水可以吹唔停 佢地以為我係外向 但我更鍾意自己一個 食飯 睇戲 行山 做運動 咩都係自己一個

其實唔係好想理佢地 但為咗份工同形象 冇辦法

仲有 我得一位朋友咁大把

吹無謂野有時真係不如唔好撚吹

Same 靜左一排 同人吹水可以吹到無停

咁巴打你勁d
我吹水能力唔高 因為我諗嘅野人地都冇興趣知
唔通下下傾傾下計變哲學撚咩

至於興趣個類，我都係內向活動多，好似咩煮野食個d
我未至於一人睇戲行山，呢d我都鍾意同朋友做
不過可以自己一個望風景散步已經覺好爽

peter仔

我朋友唔多 但從來唔稀罕多
愛心有限

喂寂寞兄

公司d同事有時又係講d我冇興趣傾既野 仲講到起曬興 但我真係冇心機傾

好認同 但人地就會當我毒

咁都俾我見到你開po

我同好fd嘅可以 但同普通熟嘅好易話題盡

係咪社交厭倦症吸引左你入黎

個topic吸引左我既眼睛 跟住望到你個名

其實大部份人都係咁

終於搵到同類以為得我一個係咁 平時出到嚟見到面 係咁傾 好似好開心咁 但私下真係見到識嘅人即刻掉頭走 或者呢埋 連say個hi都想就算幾熟都好

又會咁啱

hi 內向型, 寧願自己一個人先覺得自在。

唔係架 身體好多人都好鍾意社交
覺得外面嘅生活先多姿多彩

Fuck yeah!

好熟我唔會咁
但唔太熟個d我會扮睇唔到

都唔想*

尤其我冇話題就唔出聲 唔鍾意刻意諗話題
一個人任我行

最鍾意聽人吹水

真係真心fd先會停底 唔係嘅我都務求對方睇我唔到

正面迎黎最老尷
眼神扮睇唔到急急腳行走

我反而唔鍾意
我覺人冇營養 可能正常人覺我哲學撚悶

心聲

應該所有人都會咁諗 so common

同樓豬好似，我都係咁
就算想搵朋友聯絡下，但成日都諗唔到點開口好，好快又覺得不如算。

對住好fd個d就諗到咩就講咩
但對住識既但唔熟 就野都唔識講

有時想約朋友，約完又諗我做咩出黎

對住fd個d鍾意講on9野又得，咸濕野又得，哲學野又得
對唔熟真係唔想對咁耐

久而久之變左班social撚排斥內向嘅人

我都係 平時都冇乜野 不過返學就會想即刻翻屋企
可能社交對象得男朋友一個

係 所以識同類型嘅人好重要

起碼你有...

成日覺得d同事腦中只有吃喝玩樂
我就淨係鍾意d冷門野

所以熟你既就當你好talk得 唔熟既當你自閉仔咁

Agger 好無聊

搵我吹水同事來者不拒 當份人工包就算

中啊！下下買咩好去邊玩好...
下下講呢d點解可以咁多野講
我又唔鍾意亂洗錢，已經又少左樣話題

係 身邊有比我硬內向嘅朋友真係試過俾人兜口兜面問係咪自閉

你都有quota，有D好似完全係怕人

個d 會更難生存 社交技能點都要學識d

我會叫呢啲做毒撚病
有時如果個日既心情係無準備過要見到識既人
但出街係遠處見到frd都會調頭走

唔多想識新朋友 係公司好撚靜 但平時同fd好撚多野講

聽下佢地諗野幾低能

我形容自己要充電
完左一段半個鐘既群體對話之後 我要自己一個抖兩日 如果一直都冇獨處既時間個人會好抑鬱

呢個形容抵死得黎中

You are not alone

自己都覺係毒撚病 人地更加覺你係毒撚
我地係內向撚

忍受唔到

當身邊既人成日都講娛樂同電視
我寧願一個人睇下書

係咪會笑出聲

有一兩個交心朋友就夠
其他個d乜乜柒柒社交好多都好無謂好假

我係...好悶會想搵人傾 傾到某個時間就好反感想靜靜自己一個

本身個人都已經內向 唔會主動識人 剩係得幾個識左好耐既朋友 而加再加埋極自卑 覺得自己一無是處 變左乜人都唔想見 除左另一半同埋屋企人

成日覺得自己係外星人

社會成日想鼓吹成個世界嘅人都勁外向，
唔知做乜鳩

社交係為咗平靜時間更可貴同
增加利益收入(視乎工作而言)

我會進入冥想狀態

一樣
而家sem break真係寧願日日返工 都好過要扮social

認同

完全明白

因為我地係世界嘅少數

係 食飯冇野講係好老尷
即刻俾人標籤毒撚

你先係你人生嘅主角 洗咩自卑

初頭都會為左多啲朋友多左同人社交
但慢慢就發現果啲所謂嘅朋友係你背後係咁散布啲流言蜚語嚟中傷我 所以我都係鐘意一個人多啲 最少唔洗煩

+1

peter夠鐘開牌喇

最on9係自己成日又會同佢搵籍口黎開解自己

重質不重量

屌，我以為係自己出post

自己本身唔叻同人social，久而久之都搞到有少少社交厭倦症

又多個大師踩場 我要睇下書進修下先

利申自摺草緊quota for ocamp

巴打

你個標題吸引到我

哈哈！ocamp真係會令到個人好攰好厭社交

同寂寞兄一樣

我自細叻社交 大大下就厭了

依家係識social但唔想social咁

呢啲係咪叫寂莫無敵

啱呀屌, 好撚中
正如自己一個太耐都唔得
對得人多都好撚攰
試過連續兩個星期都不斷見人
吹水又有, hibye又有, deep talk又有
之後即刻要自閉一星期

直頭唔想廢心力刻意諗點社交

緊係無敵 自己世界入面你話你係咩就係咩

一星期見人，一星期自摺

屌 個post我開既喂

所以我冇咩朋友

唔好講deep唔deep talk
小至面對群體，大至環境太多人
都可以令我覺得好攰，即使後者係完全冇交流
會覺得好大束縛冇空間

重質

好唔穩定，有時又好吹得好肯扮，有時又攰到唔想理人

我都會偶爾唔知痴左邊條線個日社交特別好
但會有時限

又未必係少數，似係鼓吹外向風氣造成嘅錯覺，我就唔太信個班人咁樂意去sicial

建議你睇醫生好

勁喎 上熱門

因為呢個社會鼓吹我地要有人脈先生存到嘛
有咁嘅風氣好正常

光宗耀祖

出左camp再追番哂

成功召集到好多同類

其實個人有自信就得啦
外向同內向都係睇自己想點嫁姐
外向個面係charm嘅, 但啲人會放曬目光落呢面
忘記左人係有靜嘅一面
我就唔信可以一路keep 到social樣

冇錯，仲有啲kpop嘢，綜藝啊，電視劇之類我都興趣唔大。
同埋都唔會係咁買嘢，好難溝通。。。之前識班fd都係咁樣慢慢冇嘢講就冇聯絡

推

愈大就愈享受獨處
細個果陣去邊都叫一大班人，一年最重要就係生日，叫三四十個朋友飲野，好享受
但呢幾年生日，連同幾個朋友出去食飯都唔想去 寧願係屋企抖下睇下戲，佢地仲以為我嬲左唔同佢地出去

而家好享受一個人打機食飯睇戲睇書，但好可惜女朋友細過我，搞到好似我好內向，佢又好外向咁

Same here
成日喺背後俾人屌唔合群架啦

我就算唔見面都會咁
我依家同個女仔喺snapchat連續二百幾日chat
但有時無乜話題而我又唔捨得斷
中間有一段時間係每隔20個鐘先send一次相
搞到佢有時都話我hea覆

勁呀peter仔

係 正常人嘅娛樂方式我都難以理解

我都係 覺得冇咁多愛去對咁多人 交心既一個半個已經好夠
要同好多人做朋友 自己會覺得好攰 唔想要成日講野 有時攰到講野都覺得好攰

一大班人限制好大
咁樣太易攰

要話俾媽媽知

未打完，我同女朋友性格好似，好似睇住以前自己咁

你明
咁樣亦係唔負人嘅方法

自從去咗外國exchange一個月之後
我更加享受一個人既時間
覺得自己一個人真係好爽
甚至可以自己一個喺公園hea幾個鐘

Snapchat呢d禍害深遠
侵佔自由空間

我好羨慕外國有靚景
一個人散步實好爽

我都係咁
有時以為自己有病

就好似George Carlin 講

出面啲人真係又悶又蠢

無人不病 只是要比 進病得輕

我係果啲會一群人入面自己一個人行果啲人黎

從何時你也學會不要離群
不過我就算唔離群都會變行最後

真係好正
而家淨係覺得香港好多人好逼

不過我自己都幾特別下
一大班人嗰陣就會做小丑嘅角色
得兩個人嗰陣就無嘢傾
成日都係人地撩我先講
同埋唔係咁鍾意講自己啲嘢畀人知

純粹係你身邊既人興趣唔同姐。 唔啱傾咪唔好夾硬傾，最緊要唔好摺到連一班同自己有共同興趣既人都拒絕。

其他人點睇唔緊要架

其實我真係無乜野好講
我成日都一個人開
每次逼自己扮social真係好辛苦

我都係 成日係俾人笑俾人講個個 因為我好少發火
三個人仲傾得興奮 得返兩個人個陣就出事

自己一個
其實幾正

最緊要有自信 內向唔係問題

所以我唔扮 直頭唔出聲

嘿嘿又多個
自由萬歲

自己行咗出街成日都要休息好耐
同人聚會仲辛苦過自己一個

巴打鐘意傾哲學

所以如非必要一大班人話聚我都不了

明白識多啲人 講多啲野既話
個人係會開心啲
但就係唔想

悶死人

下 我覺得自摺快樂過社交喎

0 社交 here

終於有人開post

平時食飯去玩都ok
但一同fd去親旅行就會好想自己一個
同佢地去唔係唔好
但有種感覺係毒遊更好

其實一個人真係好撚正
鍾意做乜就去做 唔洗理邊個就邊個 要同乜人交代
對住人就好似出現好多麻煩
俾我煩少樣野就得喇

你個名

一鳩樣
三個或以上先傾到計
兩個人就好似啞咗
btw最近進化到一個人去打邊爐
已經冇嘢阻止到我一個人做

旅行腳唔好會好撚痛苦

自由價更高

不過我俾個best friends 話我成日唔合群
其實成日社交，真係好攰

分身
Btw一個人打邊爐嘅技能我仲未習成

我best friend一邊串我毒撚，一邊捍衛我

Anti social

呢啲所謂朋友越早知真面目越好，起碼知道佢地咩人嚟，btw個人覺得中學真係識到多啲真心朋友，反而升上去讀果啲都係搵著數果啲嚟

除左男朋友之外真係唔想同其他人去街
就算其他朋友都係兩個月先見一次

best fd都係會自己睇戲 自己食飯嗰啲人嚟
好撚正

日日除左返工講早晨放工講拜拜
一句說話都唔同同事講
除此之外一個月講野加埋唔夠十次
唔通我真係自閉仔？

內向人最大嘅考驗就係旁人嘅目光同批評
只要克服到就冇咩好怕

同埋上到去大家價值觀觀差別太大
中學起碼唔會咁大分別 容易接軌d

如果靚仔d, 可以做助佐型毒撚都唔錯
可惜 我只係一個 mp毒撚

中撚曬
d 話題都黎不開叫春，比女廊無麾，好撚無營養

冇錯 其實唔洗驚 抱住眾人皆醉我獨醒嘅心態就唔會驚

咁你地真係整定做best friend

唔好咁撚多幻想啦，我有間歇性海綿體充血症添呀

仲要每次都係咁就好攞命

做個自信型毒撚

屌我又係咁 唔熟嘅話唔會兩個，一定要3個或以上 約出黎食野明明到咗都會最尾先出現，廢事尷尬 通常好fd嘅搭啲唔係咁fd嘅就會

搵人拖佢出去，ok?

Agger 有時比空間自己都係好事

點解要其他人認同
自己覺得舒服就得
根本唔洗理其他人

即係毒啦咁撚多嗲

我反而每次最早到 因為我好憎人遲到
我會冇野講但未至於怕到遲出現
冇野講咪唔講

咪係

見你歌神唔屌你

我明，有時會厭倦同人交流，朋友就貴精不貴多，又唔想social。真心了解唔到好social既人係咩心態
自己一個既寧靜真係幾舒服

同你相反

係，同埋中學係對住佢地最耐，大家都了解大家，宜家升上去啲基本係hi bye fd，試過之前同宜家讀書果啲fd食飯，勁辛苦，附近嚟嚟去去都係得果幾間嫁啦，成班又話食到厭周圍搵新嘢，最撚癲1個定唔知個半鐘食飯時間搭車去其他地方食，搵到新嘢又話間嘢裝修唔靚一係就話間嘢陣味難聞

細個以為自已唔合群
大個發現所謂social咪又係一班人係到圍威喂 講埋D無聊野 做埋D ON9野
咁我不如自已摺埋唔好

人越大 越少朋友

好多人都係咁㗎啦，做咩要自命不凡咁撚中二

內向撚嘅內心世界已經夠熱鬧 唔需要更多聲音

尤其係當你試過被逼同人social就更顯得獨處嘅自由自在 但依然係會有知心友會明 同依三兩知己相處就好夠

You're not alone
覺得自己一個洲咩都搞得添
成日自己一個
好聽叫獨自

有d fd對下都開心既，只係我一個人仲開心咁囉

同埋一班人入面通常都外向撚話事
我地d內向撚冇咩say

啱啊 做咩要為左合群夾硬降低水準

有quota +1

真心難求

有咩咁中二 ？
我問有冇人同我一樣，唔係話我比你地高一等喎

有中學同學做保險 瘋狂做搞手

同男仔尤其中學果班吹水傾計完全冇問題 好鐘意成班雞啄唔斷有講有笑咁傾 但同女仔單獨大部分時間deadair 有冇人解釋到點解

因為緊張囉 試下當佢地男仔

保險呢d斷六親架喎

同埋除左中覺果班fd，其他人嘅嘢我完全唔想知 冇興趣了解

Me

好多同類

唔會係緊張 可能真係搵唔到話題

最撚憎係一班人圍內講是非
對自己有咩得著?
你唔一齊講就搵你做目標
暗中講你壞話
面對面又扮晒同你fd咁
好撚嘔心

同類

你啲"fd"講冇營養jei

你毒

same同唔熟既人硬係講唔出野
同friend 底可以講到唔停
social 真心好攰
有時人地同我講野，我都好冷淡回應，驚比人感覺好無禮貌

我都希望身邊個個講野都有營養

摺埋一邊最爽

好多死毒撚呀

岩你老母呀

同你地相反，我鐘意同人9up聽無營養嘅野，都唔想成班傾正經話題，悶到抽筯

me

完全係我

無營養野聽得多唔會悶咩

倒不如話9成港女都冇營養
d狗公為迎合同討好港女又一齊冇營養
搞到成個香港都好空洞冇內容

寧願自己一個聽TED TALK都唔想同呢D人交流

每次講野都無人理我

我都係
算得上朋友既真係兩隻手數得哂

同樓主一樣
一進入社交mode就可以勁social
但會好快消耗哂啲精力咁

人人以為我多姿多采
其實毒到仆街

威啦 peter gor 上熱啦 最威哩次

你係邊個

same here 勁攰 自己迫自己睇Soci media
呢排del左ig sc fb 一星期WhatsApp轉埋
世界靜哂

我ig開黎為左食物相

係呀，仲有同佢地溝通又係一大難點，有時講嘢太mean佢地又話你串，咁唯有出少啲聲又覺得你心情唔靚咁以為嬲咗佢地咁撚樣

平時唔中意講嘢，但有時全場靜哂又會覺得唔好意思

通常男仔唔係開黎睇女仔咩

清心寡慾

I know that feel

quota個句中point
唔係完全唔想同人玩 團體活動
但真係夠就算 太多會攰

大家對內向撚嘅誤解都好深

就算識幾耐嘅人都會係我眼中覺得唔夠熟

有時出街唔想2個人出 因為單對單同佢傾計好辛苦 3個人既話我可以默默咁跟住佢地行 唔洗講野

有時唔係幾耐嘅問題
單純係啱唔啱嘅問題

D人唔攰我又佩服
24/7都要玩盡佢

根本係唔同世界嘅人

鍾意兩三個人一齊做戇鳩嘢

我同你一樣係內向，又叫peter

對唔住巴打禁錯負皮

唔洗激動，peter唔係我真名

覺得自己同身邊格格不入 社交好煩好辛苦
從不主動搵人 電話打黎唔會覆機 msg隔勁耐先覆
wts gp潛得就潛 甚至退哂咁滯
成日一個人散步行街食飯睇戲

另一半仲以為我好開朗活潑

居然係咁

啱，自己一個游吓水好過去同人打波

我自問一對一，或者一對二係ok正常溝通到，就算唔熟都會開到social mode
但只要身處四人以上群體我就會收哂皮，完全唔想講野 社交對於我黎講真係極度消耗能量

Btw 雖然我冇乜朋友，但做得friend嘅都會係一世嘅知己，連對方屋企人都當左我係半粒仔咁

鍾意做聽果個人多過做講果個人

有另一半已經係人生勝利組

食物仲吸引

same here
大家有相同症狀
同人好吹得。
其實想自己一個

係 同埋要同咁多人解釋好辛苦
你知人一多起上黎就少不免有較為蠢嘅人...

Agger 鐘意自己一個即興 無拘無束嗰種感覺
我得閒嗰陣會自己行山 不過老母次次鬧我 驚我出事

呢d人通常特別醒

如果自己一個喺條街撞到人 熟唔熟都好都唔想打招呼 想變透明
極怕去新環境識新朋友 雖然可以迫自己扮talkative 但係會好累
如果有人約我臨去之前成日都會想詐病放飛機

唔好打飛機啦

好人卡仲吸引

我唔明點解我身邊啲frd日日想出去
日日去蒲 去識朋友
我就比人話毒

一撚樣

君子之交淡如水，
有時朋友唔使日日見、日日傾，隔一星期或兩星期先搵一次，仲好過日日見唔知講乜好

咁講野

我都係 每日講野有上限 講到差唔多就唔想講

好認同 為見面而見面，不如不見

我明

我冇話我係呢種人

你明？

原來大家都一樣

性交

都有道理

我都係有QUOTA
普通同人吹水冇乜問題
只不過其實自己心底裹都想有一個人既時間

吹無謂野都還好

每人講賭股賭股賭股都係心煩到仆野。
心中全部錢，人已經無撚得救。

同你一樣
有時好talk得但係有quota
重會有時開唔到mode
同班friend踢完波食完飯嘻哈咗一夜
第二日要自己踩單車跑步沉靜番先舒服
平時人哋約踩車跑步我多數唔去
但就自己再揾時間自己踩番跑番夠本
有時一約埋踩車我又可以social到
就算有啲車友唔識都可以傾到計
不過一踩完又會靜番

樓主你上得連登傾證明你係想搵一埋有同你同一話題既陌生人傾
都唔願意搵一堆識既人，亂咁搵話題。

其實我覺得好正常，我自己都係咁。
前者係真心想傾個主題
後者只係因為係「朋友」是但搵野講。
如果計傾計，前者傾計既質素可能更高。更深入

係 所以有d人介紹自己既時候會話自己係外向健談樂觀鐘意運動咁

我都係
可以兩個禮拜都係房 足不出戶
完全冇聲間房

工作需要講好多野
所以食飯放工想靜下

唔係打飛機 真係試過咁比人讚過

on撚9
有社交厭倦就唔會係度開po啦
你開po都係想人認同你姐

無改錯名

就好似sims d人,夾硬禁去同人傾計
但其實我唔撚想傾

有呢啲問題真係好困擾

內向人基本上都係鍾意做聽

社交厭倦唔等於唔想人認同自己

聽過專家講
內向既人同正常人冇分別 社交都可以好好 甚至flirt女
但一獨處就會冇晒能量 會想做自己鐘意既野例如打機 回復番能量 甚至其間有女whatsapp都唔想理

我都係
同fd出街都係有我想講嘅話題先會吹兩嘴
當我唔想講果陣
會直接同個fd講我鐘意dead air唔會覺得老尷
唔想d fd特登諗話題同老尷
識我果d一同我單獨行就抽我水
得啦,你唔想講野啊嘛
講到1999 sor

做咩啫你 衝出黎

好明白你 就算身邊有so call "朋友"
但老實講 寧願自己一個

都係毒既問題

收皮啦
樓主呢度講完就呢度散 大家唔需要建立關係

其實真係唔難

有無人平時打機先會狂講野
反而出到嚟好多時都唔點講野

以為見到自己開post
今日先自己睇完戲

朋友兩隻手數得哂，而家仲想減少啲
成日要應酬兩個圈子真係嘥時間嘥心機嘥銀紙

見到咁多自己好開心

外向內向型人格
好似好識social同好caring但其實最憎就係social
面對既人數越多越心力交瘁
試過推咗個飯局因為自己唔想對住啲唔熟既人
個搞手話佢咁做都係為咗大家熟啲同屌我麻煩
但係如果你已經知道個啲人一啲都唔啱傾點解大家要去熟呢？
確實係呢個世界外向好似著數啲，不過我都係鍾意內向既性格

自己有個六千人like既page
每見到彈出有人like左就想剷左佢
後來將admin set俾朋友算 眼不見為淨

所謂既social根本係浪費時間
聽啲人講廢話

唉 去到邊番咩工都識唔到人
俾人當異類

>喂 你做咩唔講野既
d野好唔好食呀 乖
你地係咪整嬲左人呀 快d錫番人啦

唉 真係好撚柒樣尻衰

個post明明咁多人都係咁

點解我一直以黎身邊既同事都係外向正常人黎 得我一個係咁異類

因為呢樣唔係社會主流

我鐘意自己一個聽歌出街，番到屋企又係戴住耳機 覺得呢個世界好嘈，特別係啲細佬同啊伯講野勁大聲 所以我同fd出街我都好辛苦，好想戴番耳機

人愈大就好想收埋自己，返工都係帶住面具做人，有冇人係咁

I know that feel bro

岀街食個飯唱k飲酒直落一千幾百走唔甩
而我一個人根本唔會做呢d野

但係永遠都無人明自己會有咁既諗法

同好熟個D傾咩日日見無所謂
傾咩都得
但同唔熟個D真係有quota
又要怕dead air 諗講咩好
有D成班唔啱傾個D應酬都廢事 好怕應酬D好yo既人

如果比我揀我會想揀 每次出街之後休息返兩日 之後可以再出街

其實我都想識多D朋友既 但係內向無計同埋都改唔到
所以朋友唔多 但識我個D個個都話我係on9仔好玩得好好笑
唔熟個D個個都話我好cool

其實性格都習慣左 但搞下搞下得同性朋友 無咩異性fd
我都比唔少男女覺得我靚仔 但性格太被動 搞到a0無拖拍

搵到同類啦！其他人唔明以為我串，其實係我根本唔識同人相處

毒就毒啦, loser.

成班毒撚係度圍爐

利申毒撚

我找到同類

要差電 中
唔穩定 中
得理解唔到普通人既娛樂模式 唔中

依家真係社交for性交
講野完全冇point 轉話題又快 講碌鐵咩

咁你會舒服好多

留名

行街睇戲食飯都會自己一個
慣左唔覺得有咩問題
同過fd講
佢話：下 自己一個食飯 好慘囉

係呀 好撚慘呀
識左你個on9

番工..
唔中意係咁講野
同事吹水 無野講搵野黎講 好無聊
心諗 又唔會長做 唔想知你地d咩野
見你唔出聲
on99咁問
咦 點解你唔講野既

屌
我啞架 你行開啦

有時連好fd個啲都唔想見唔想理
好想自己一安靜做自己野
會唔會好毒

好正 同其他人一齊就要不斷講廢話佔據時間好無謂，香港人係希望每刻都要有野填滿冇空間先開心，如果唔係就叫dead air

講正經野就覺得你黐線，好似異類，然後擺出個不耐煩樣想走開

唔悶 快啲瘋狂炸我隻耳

人越大就係咁 不過對住某幾個兄弟就冇所謂

識聽

返工無可避免日日對住班煩同事
我唔想講野就係咁話我靜 悶親佢
大佬返工為錢咋 要對你地提供免費娛樂？當我收音機？
又唔岩咀型傾黎把鬼

講得好好
佢地就係要每分每秒都充斥住廢話
容唔下一d嘅留白
接受唔到分毫嘅空虛
好似係野生動物園被解放嘅猩猩咁

Same

我明 就算係對住比較熟嘅朋友都會咁 好多野都鍾意自己做 因為唔想對人

Introvert

毒你老母咩

唔想應酬d無聊人 時間已經唔夠洗

有一個半個知己談天闊論講啲有營養嘅嘢 人生會多好多色彩

形容得好好笑

其實見到書展咩書最賣得
就知香港人有幾無聊膚淺
開口埋口吃喝玩樂八卦是非

細細個就覺得毒 大個左就覺得呢樣野係好正常

再係咁人類會唔會唔識講野

覺得內向無問題，但是點解其他人聊你講野唔得 又唔係成日煩住你，問你一兩句又俾人屌
定係係連登外向就係原罪？

雖然唔知邊位巴打講過內向嘅唔俾人問得野
但可唔可以講清楚你咩意思

睇書品味反映談吐
當然娛樂係必須嘅，但太多會導致腦殘

內向型
相比起同人一齊出街 一齊玩 吹水
我情願一個人留係屋企 聽住歌
睇書又好 思考諗野都好 點都好
一個人享受個世界 冇人打擾到我 個世界頓時變得清靜 亦都好似比我擁有曬咁
我想點就點 自由自在 真係好正
如果落埋雨就仲正

愈大愈覺其實冇乜人會真心耐性咁聽自己啲野 去比意見自己分擔自己既問題 有時行行下街留意到身邊既野想講 例如啲政治或者人生哲學有益養既野但又驚佢地嫌悶覺得我柒下柒下咁 有時真係寧願自己聽下歌靜靜地諗野算

每次轉環境要識人都無問題，
但係要我長久keep住啲關係我會覺得好攰，
間中有啲好耐無見嘅人搵我食飯吹水都唔想去，
明明無嘢做都情願一個人發下吽哣，
有時會想同某啲人close啲，
最後都係覺得麻煩就不了，
啲人成日以為我好外向好多朋友，但其實唔係，
真正傾到偈嘅得一、兩個

有時塞住耳仔 聽住林夕嘅詞 有營養過同人對話好多

就黎返新工 又要賣笑 有時想發下呆冇表情 又會俾人話黑面 好攰呀唔想打關係

係有時覺得如果識左好耐，但都係傾無謂野既話
不如不見好過啦

上面咪有個
#326自己睇

喱個post好岩 原來有好多同類人
覺得好溫暖
返工真係好多時都唔識同人講野
係唔岩咀型 但人地會覺得你悶
心諗 屌我都想我social d 但真係好辛苦

有時唔明d人做咩為維繫關係而維繫
你又唔係覺得我好重要
又死要繼續無無聊聊
我又未去到會拒你於門外
但我唔明囉
同埋好攰囉

集中精神做緊野又或者咁啱能量極低自己叉緊電都多數唔會想理人
你可以理解為內向嘅人要講一段野組織到講都要花好大能量
通常講嘅野都好直接同短語速又慢，花時間回應你都可能長少少先load到，你以為佢聽唔到好快又轉話題
尤其一大班人聚會係攰到仆街，因為又要聽又要講，但又覺得好多廢話要過濾返中心思想出嚟

理解啫 唔代表享受

大佬啊
「你做咩唔講野嘅？」
咁on9嘅問題你都覺得冇野
點答你啊大佬
「hehehe... 我份人就內向d」咁樣？
返緊工啊老細

真係好攰 明明班人講嘅野無聊到我反哂白眼 都要扮下笑

內向撚結集地

公司文化 就係要9吹
但我就鍾意靜 唔想講太多野
成日一班人長時間對住 精神會好攰

起碼你理解到 我就理解不能
喪買衫點解會開心 一出糧用晒份糧點解會值得提 我唔明

天生無乜自信 唔係好敢亦唔係好識講野 變左同其他人溝通都係一句起兩句止 就算識左好耐都係

中學時好鍾意熱鬧好多野講
然後人愈大愈鍾意自己一個
成日比人話毒
唔會主動搵朋友 佢地約親我都成日放飛機
因為真係唔多岩傾 行街買野又唔岩風格
所以真係唔搵好過搵 淨係得閒同男友出下去
平日放假就係屋企聽歌睇碟
番工同同事會傾下啲鳩野 寒暄下就算 搞活動一律唔join
我都發覺自己有社教厭倦症

話時話
有d人三唔識七見過一兩次面就嘰哩咕嚕真係好撚煩

其實外向撚冇咩問題，不過有啲外向撚真係好鍾意強迫內向撚變成外向撚

就快變到社交恐懼 而家已經週期性會想自己一條友乜人都唔contact

成日比人覺得好靜

屌好撚啱
我成日都係鐘意理人就理人
唔鐘意就自己一個人
對得多人好撚攰呀

呢個真 搵返屬於自己嘅寧靜同自由都俾人話毒 唔出聲
其實係兩種人嘅放鬆方式根本唔同，但內向就一定係被標籤

有幾班固定同識得耐嘅朋友，就唔想再同其他人深交，覺得好攰。
同埋如果要同一班唔夾嘅人一齊黎顯得自己好多朋友，我寧願自己一個

你舉呢兩個例子似有病多啲喎
我前面睇到人話連睇綜藝搵快樂咁普通既野都理解唔到 所以我先話唔中

重有其實購物狂係咪表面上快樂 但內心其實好苦 只係冇表達出來咋 鳩嗡

大學環境好撚多人都係咁
可能我d例子又偏激左d 不過其他咩綜藝野其實我都唔太理解到
我唔明有咩咁好講講咁耐

你有冇睇開先
有睇開而嗡唔到同冇睇開而理解唔到兩件事黎喎

我就有睇開而嗡唔到既

鍾意自己摺係屋企
淨係會同幾個好朋友傾計出街
無興趣識新朋友

一模一樣 應酬唔識/唔熟既人真係好攰 身邊啲朋友都話我孤僻

幼稚園k3嘅時候試過比個八婆同學杯，己經開始對社交好恐懼
上到mk大學更加嚟到一個新境界
讀緊嗰科多女人就預咗啲同學好極有限
但估唔到竟然見到有tutor會同啲學生夾埋杯啲唔合佢群嘅學生
見到啲同學只係唔似佢地咁mk又冇走堂又剩就無啦啦比人烚，個心真係好寒

依家身邊所有人都已經係假撚，大家唔鍾意對方仲要夾硬keep contact真係辛苦兼晒時間
sembreak呢2個幾月，啲乜鬼ocamp/ hall莊員 R人都藍剔佢算
三唔識七仲要講野鬥flirt真係好撚嘔心
與世隔絕咗一排反而過得好舒服仲充實過返學嘅日子

己經潛咗中同wtsapp gp成兩個幾個月
搞到有人問自己係咪有事/唔開心
純粹係想趁放假休息下，唔想應酬你班友
social仲辛苦過返工返學

我都試過咁
不過我真係有社交恐懼同抑鬱
希望你冇

真係唔想曬時間應酬
有時間用黎訓教好過啦
我覺得唔係孤僻囉
只係將啲時間放係值得既地方

大把人唔想同人社交，但要做野，有咩辦法

係呢度 終於都唔會覺得自己係一個人 好溫暖

俾所謂朋友出賣完之後就係咁

個感覺好奇妙 可以放低自己感覺唔駛人問長問短咁麻煩
想有人關心但又唔好過量關心

其實份人唔鍾意講野
但返工點都要social下逼自己主動啲
好似唔係舒適狀態咁

人地睇會覺得我外向但其實我幾enjoy自己一個

人大咗有時係咁

lm

其實點解要將厭倦社交當做一個病症? 根本上唔中意社交係一種性格，正如識得多人都唔會有咩社交活潑症

搞到冇曬朋友

一人多我就啞左

上連登算唔算社交？

厭倦社交應該唔係病
應該對社交有恐懼先係病

依個世界至少有一半人係內向啦
但無論學校社會都強迫人外向 仲要用一堆唔好既野標籤人
咩心態
內向既人應該正視翻依個問題為大家平權

被逼收埋真實既自己 帶面具做人
鼓吹依個風氣既社會真心有病

欣賞樓主嘅態度，活出自己，對其他人事物處之泰然

社會對待introvert既態度就係當你係唔正常、有病

我外向都明
有時真係會鍾意自己一個多啲
可能選擇性內外向

社交是甚麼體位？

我反而係鍾意少人2-3個多過一大班人咁出去
例如出去飲酒食下水煙咁太多人就反而變咗個個係玩電話/focus左喺支水煙到
就算交流都係講笑或者玩遊戲多

反而如果少人得兩三個就比較啱靜靜地傾心事，多人雖然好玩夾錢容易啲，不過個氣氛多數會變成玩多
少人就注重傾計多

性交我就好清楚

same...係公司好少同人傾，比人當係自閉 但其實真係冇乜野可以傾

我同最親既fd msg耐左都會潛下水
會覺得煩

未試過一個post畀咁多正皮
原來唔係我怪

冇啊 但我冇諗過搭嘴
我係單純唔明一個綜藝節目點講咁耐
又唔係當中會有咩message有咩思想值得深入討論
「邊個真係好靚仔」都講到十世，我睇唔透

唔係當成一個病症
只係咁嘅標題直接d吸引d，容易吸引同類嘅人士入黎吹下水啫

歡迎內向撚繼續入黎放低心聲
呢到唔洗怕變異類，唔洗怕眾人目光

我約朋友都係最多2，3個
傾咩都得又唔洗怕太多人冇空間

多謝 你好似老師嘅評語

當然唔怪
寧可帶住憤怒做人，都唔好帶住自卑做人啊巴打

唔係對住最friend果幾個
好似無力開口講野

就係啲人講呢啲無謂野先吹得耐
如果成日講有咩價值有咩思想呢類話題 根本無咩討論空間 真理已經擺左係度 所以講呢啲話題好快會終結 冇野好吹

都係個句 理解啲人點解講無營養既對話 但唔享其中

我唔認同
哲學思想就係搵真理嘅一個過程，點能夠話真理擺左係到
就係太多人當左真理擺係到而又唔思考下佢地所謂嘅真理點黎，啱唔啱
所以先會冇討論價值啫
相反，「靚唔靚仔」點吹得耐啊
眼耳口鼻都講晒仲有咩講

有時夜闌人靜自己一個係覺得好輕鬆舒服，最憎一大班人，嘈到耳痛。而一大班人最易有憨居事發生 （例如行路一字排開、在車廂大聲講嘢、搭lift襟住部lift等十丈遠的同伴，但部lift其實有其他人、總之做啲唔理其他人感受，好似成條街屬於你班人），好多時所在團體有呢啲情況發生時，如果我見到，只好提醒佢地靜啲呀、行埋啲呀咁...

不過無辦法，始終人係群體生活，有時都要社交下，一般就去到新地方就一開始主動啲（因為人始終係第一印像重要），之後回復自我 （有時都覺自己假）。

覺
有時唔想同人相處到 有時唔記得點同人社交

咁會唔會係大部分人都唔想用腦去討論呢啲咁深入既話題 用腦都要消耗我地既energy架嘛 因為懶囉只可以咁講 要用哲學去談真理 得罪講句 我諗冇咩人想同你食飯咁樣囉 對唔住啊
普通人心態 我想食餐飯啫 鳩嗡下大家開開心心 下下要用腦要思考喎 咁辛苦 平時返工已經夠攰啦咁

重有一種人唔識講無聊野 成日想講認真話題 以為傾得 deep = 深厚感情

有時一大班入面可能又有啲唔太熟嘅朋友又唔想俾佢聽到傾計嘅話題或者大家講嘅話題都唔啱
所以出到嚟好多時都係大家玩下遊戲就算
鬥快飲酒之類
雖然多人話就話可以一齊分擔下或者多d人比意見但係始終有啲私人野都唔係想咁多人知
如果兩三個嘅話可以數下苦談下心靜靜食下煙飲下酒睇下景講咩話題都得

唔係假嘅
每個人都有外內向兩面 睇程度大細架啫
你只不過耗盡左外向個面啫

所以我咪話我覺人冇營養 可能人地覺我悶
無聊野要傾 但詳談無聊野？不了

不過我覺得場合都好緊要
例如食放題出去蒲睇戲打機咁就當然多人好
但出去飲酒傾計或者行街我反而覺得少人甚至兩個會更岩
有時去啲高級地方一大班人唔係問題但係實會有部份人又話唔夠錢又話活動唔岩之類好多阻滯
有次唔想同人出街特登走去西環一個人食啊元來了食完之後個西環亂咁周圍行下睇下風景睇下條街感覺都唔錯

毒撚既我絕對明

仲有2，3個講on9野會笑
一大班講on9野會變左on9仔

咪姐係毒撚

咁唔好怨自己點解咁少朋友就得了
唔係想mean你 我自己都係咁

為性交

前面先講緊就係唔想要多朋友

係咩 冇深入追 不好意思
咁到我唔理解你地點解唔想要咁多朋友了

我唔算少朋友 一時好興奮 係咁講野
有時就好想靜靜 唔出聲
但就唔係太鍾意識新朋友
覺得重新認識一個人好麻煩

因為愛心有限
少朋友變相唔會負人負己

將自己既毒合理化
咁又何苦呢樓主

知你威啦 清心寡慾戒丁五百日

係呀，無朋友會自我形象低落

咁偉大 雖然我都咁諗過 但我唔開心囉咁樣
不過睇番你前面本身有熟朋友既
又講得笑既 咁都唔錯啊

有就夠 唔洗多

學識再自我多d就唔會咁易低落

天生話題終結者

希望第時有你呢種境界啦

無論幾fd都唔可以連續幾日一齊出街
一大班人果陣會好驚唔敢出聲驚講錯野
試過係group chat度好少講野 比人話我 如果你係唔講野既話不如quit 啦 hurt左好耐

想講就講 唔想講就唔講
郁d就叫你quit都唔fd得去邊啦下話

咁我終結返你囉

我覺得我直頭係有啲病，而加任何聚會避得就想避....就算一開始話出黎到約果日都會同人講今日唔舒服唔出...因為一諗起要聚會就好不安，要做好多好多心理準備先夠膽出...我唔知點同朋友講....唔係我唔中意佢地唔想同佢地出去...我最唔中意既係自己

Exact7ly
甚至去到嫉妒添

啱啱先自摺咗一個禮拜 唔係唔想理人
係我想靜下 連message都唔會覆
好討厭應酬
其實自己一個做想做嘅野幾好 唔洗理人感受

啱啊

收工寧願返屋企打下機好過
覺得識朋友好麻煩

Agger 好鍾意自己一個，當然都有同fd 一齊既時候，但食完餐飯就已經好疲累，第二日一定要休息下，宅係屋企。你叫我連續幾日都要去social, 我寧願返工

傾計對我黎講零難度，但如果要傾d small talk 或所謂無營養既垃圾話題，如小學雞笑話，嘲笑對方，邊度有好野食好野買，我就真係搭唔到咀，反省過諗過覺得自己係個悶人，過份正經，鍾意既野同主流不同，咩都要傾到好深入先覺得有意思，但身邊既人又覺得我好好笑好outgoing ,好矛盾啊，媽

屈屈下好壓抑 唔同人講野係咪真係會有病

抑鬱嘅解決方法係自己睇開d
唔睇開d同人講完咪又係咁

有時會約D朋友出黎食飯, 但去到食飯個日又會自己心諗
唉屌, 早知唔約返屋企打下機好過

睇人

好多時一大把FD叫出黎食飯敘舊我都覺得煩, 所以多數都會reject

其實好矛盾
好嚮往寧靜 一個人既感覺
但冇人既時候又有莫名奇妙既失落感

我有冇人都可以失落
空虛既係內心 唔關身邊野事

同唔fd既我都會咁 覺得浪費左D時間

你同我都有D似

我都會唔覆 有時突登谷到夜晚先一次過覆

你咁灰既

日日返公司對住班以嘲笑人為樂，整日互串，什至玩小學雞打交既同事，真係好慘 我鍾意靜靜地做野，唔想隨時隨地都要開著個social mode 同你地陪笑

悲觀主義者

曾經為左融入我有學過做呢D
但發現都唔係我想做既野 所以自此都不了
想就講唔想就唔講

我都係，懶打招呼

女朋友都係咁
但係佢對住我又唔會厭倦

唔鍾意刻意應酬個種感覺